河南人：為什麼在廣東說兒化音，廣東服務員都聽不懂？

我一河南人，雖說普通話沒有標準到像是承德人一樣吧，但說話也沒帶有濃重的胡辣湯味兒啊，在北方去哪兒交流都無障礙的。
但來到廣東之後，和快遞員什麼的說話，尤其是打電話，即使我一個字一個字的大聲的說，他們還是會時常“啊？你說什麼？”
在河南確實有一些老人們對普通話不是很敏感，而粵語和以官話為基礎的普通話差的更遠，廣東人會不會有聽不明白普通話的情況？

我們寧波一些老人確實是聽不太懂普通話，像我老外婆，看電視完全靠猜，哈哈

收起回复2樓2018-06-11 15:31

李文文1993: 這邊快遞員可都是年輕人……

用詞習慣不同，是會導致這樣的情況的，還有就是兒化音，和一些語調的問題，可能你覺得沒什麼，但是有時候別人是不能理解你的意思的。當然聽不懂普通話基本是不存在的😂

收起回復來自Android客戶端4樓2018-06-11 16:45

李文文1993: 呃 我說話確實兒化音較多

其實全個南方都停不懂

支那狗話 乜柒都

中國人不嬲都睇唔起非本地戶口嘅人，聽到都當你死啦

南方唔卷利嘅國語仲好聽啲。
北方啲卷撚晒利嘅口吃普通話，真係難聽到嘔。

死北佬

其實成個南方都比北佬害得好慘

北方溝埋啲垃圾
胡人雜種
講句嘢都有痰

那兒來的屎啊

死支那北佬，切撚咗條脷佢啦

對於香港人黎講 過左關口以北 都係北方人

深圳人講嘢一樣捲脷
深圳文化上係北方城市

其實佢哋咩構造先講咩都捲撚晒脷

大粵建國

兒你老母最撚柒憎聽到一舊舊。

多外省人同電視都捲晒脷

xx兒<其實有咩用?

台灣國語反而好聽

睇錯左係香港，原來係廣東
先唔講廣東話定普通話，
兒化音真係好撚柒，多餘，un耳
好地地例如冇野，没事>没事兒
屌真係好撚柒，講乜柒都要捲脷，真係鄧北佬可憐

沒事 兒

太多外來民工

同時又帶來大量北方佳麗

香港人應該又愛又恨

理撚得佢支那南方定北方，全撚部都係蝗包括澳門 味再講咩廣東人南方人唔同d，你唔煩我都厭

金元清，北方淪陷區兒童自幼兒起已當奴隸主人肉便器，以致每餓時兒兒作聲乞求主人餵以精液糞便充飢，這就是兒化音的來源。

無用，似乎只係蒙滿影響

根本台灣廣東國語都好好聽, 北方蠻族D 人妖發音

過多幾十年 成個南方都會講兒化音

因為廣東講粤語 聽唔明好出奇咩

河南佬啲普通話好難聽 已証實

文化唔係 好多福建 湖南 廣西 好北去上海同北京

聽過江南省份嘅人講普通話，冇兒化音
反而香港果d學埋北方蠻夷有兒化，好撚難聽

界限街以北

胡化

支那狗就講番支那話
唔係人地好難認得

成件事唔係聽唔到佢講乜
係唔明佢D詞語解乜

支那推普機另一仆街問題係連名詞都要統一北方化

拼音狗？

支那仔？

我隻狗：點解我吠 D人都唔知我講乜

死北佬卷脷卷撚到狗吠咁, 正常人類都聽唔撚到啦, 屌佢老母

所以支那先咁驚人講獨立同成日整D“敵人”出嚟

覺得似扮粵式普通話多係咪認真咗

所以最好就個個省自己獨立做小國

南方人講既大陸話同馬來西亞講既差唔多
起碼都溝通到
北方人直情連英文都捲脷
一堆野根本世界上冇人聽得明

北佬捲利捲到打哂kick咁
偏偏香港就係要學呢種普通話

明知人哋開撚識聽仲要講真係弱智

台狗啲普通話咪好

廣東人：講支那話講到捲撚晒脷又點？死河南狗窮撚到咁都可以打飛機。

河南人出晒名都係賊仔

南方冇依個音，sor9ry